網絡上帶風向真係work?

話說小弟近日睇緊NETFLIX一套documentary “The Great Hack”, 就講返之前facebook 賣data 比Cambridge Analytica單嘢

其中有一段就係講佢地係一個叫Trinidad 嘅地方幫手做競選。 個地方有兩個黨，黑人黨同印度人黨，而Cambridge Analytica就幫印度黨競選。

佢地就target 年輕人中間選民，透過一啲網絡campaign, 例如一個叫DO SO! 嘅campaign。 DO So campaign 就係凝聚一班年輕人，透過唔去投票嘅集體行動去表達一個對政治同投票嘅抵抗。 呢個campaign 非常成功，呢間公司知道黑人年輕人會因為Do So而唔去投票，但印度年輕人會因為父母嘅指令而去投票。 雖然印度年輕人可能都係Do So 嘅一分子，但佢地唔會逆父母意。 結果係印度黨勝出，兩群人中18歲到35歲投票率相差四成，正中Cambridge Analytica下懷。

呢件事令我諗起區議會選舉時，有人帶風向去投白票。 呢類型campaign 可能不知不覺進行中，所以大家係網上見到某種風向時，都應該不忘諗下邊個係最大得益者？

另外反其道而行，我地都可以思考下點樣以相同手法影響藍絲？

終極帶風大師 - 沈旭暉:
泛民無執政意思
35+ 不是夢
黃特首要來了
投票就是抗爭
全力投票, 就有希望

連登仔無腦姐

最簡單如果今屆立法會又係建制揸旗 咪又嚟送中條例 國旗法 國徽法 明日大嶼

正常
假一國兩制

藍絲冇乜個人意志思考好難分化你試圖拗兩句佢個腦一hang機就有保護機制「我唔識咁多政治嘢，總之政府/警察就係啱」

唔駛諗點搞對家諗下點停到黃絲分化再講

呢個case前提係議會制度正常運作
咁佢叫到人唔投，咪對家贏多啲

香港議會失效唔係常識咩
先唔講大白象水炮車高鐵全部泛民有份投

當你帶到風向成功35+
咪照舊dq使橫手...

所以票呢樣嘢係香港投完其實都係個心安樂啲咁

同埋我覺得 諗下邊個最開心 呢個mindset其實局限咗好多嘢

無錯lesser evil下見到建制就投對家係好正路
但係lesser evil呢個思維好令人諗嘢二元化
其實好多時候唔係得兩個還擇
係可以擔第三支旗出嚟
不過呢個講法傷害傳統泛民利益
所以基本上都無人提

無腦做左藍絲喇